%@Dif:3
{\em L'unité de longueur est le centimètre}.
\\Soit $x$ un nombre positif supérieur à 3.
\\Les trois côtés d'un triangle mesurent $x$ ; $x+2$ et $x-3$.
\begin{myenumerate}
  \item Quelle est la longueur des trois côtés quand $x$ vaut 11 ?
  \item Détermine la valeur de $x$ pour que le périmètre de ce triangle soit égal à 14~cm.
\end{myenumerate}